\begin{enumerate}
    \item En ce qui concerne le modèle de simulation :
    \begin{itemize}
        \item 
        Procéder à une étude géologique et sismique  afin de bien délimiter 
        le réservoir , ce qui nous permet d’améliorer  le modèle.
        \item 
        Réaliser une étude PVT détaillée nous permettant d’identifier les conditions 
        de formations des dépôts freinant la production des puits.
        \item 
        Réaliser des essais de puits periodiques afin de faciliter  le monitoring  des puits.
    \end{itemize}
    \item En ce qui concerne le développement du réservoir GRDC :
        \begin{itemize}
            \item 
            Favoriser le développement dans la partie ouest du réservoir 
            GRDC par le forage d’un nouveau puits.
            \item 
            Stimuler le puits RDC14 par acidification ou fracturation 
            hydraulique pour améliorer son indice de productivité.
            \item
            Entamer l’injection d’eau le plus vite possible 
            au niveau du réservoir GRDC pour le
            maintien de la pression.
            \item
            Faire une étude économique pour vérifier la rentabilité des 
            différents scénarios prévisionnels proposés, en comparant le gain ultime 
            en récupération avec les investissements nécessaires correspondant.
        \end{itemize}
    \item En ce qui concerne le package {\tt OpenRSR} :
        \begin{itemize}
            \item Développer des solveurs implicites (Newton-Raphson) pour l'écoulement
                triphasique.
            \item Améliorer la performance des solveurs.
            \item Améliorer le traitement des puits en implémentant des méthodes
                génériques pour la modélisation des puits dans les mailles non-structurés.
        \end{itemize}
\end{enumerate}
